特朗普與「右翼國師」班農決裂

美國總統特朗普發表聲明，嚴厲批評前白宮策略師班農(Steve Bannon)，指他在去年9月被解僱後，不單失去工作，更失去心思。此舉顯示兩人已完全決裂。

周三較早時，《紐約時報》與《衛報》報道了在由 Michael Wolff 撰寫、即將出版的新書部分內容。班農在書內批評特朗普競選陣營、特朗普本身與他的家人。此舉相信是引致特朗普發表聲明的主因。

根據報道，班農批評特朗普長子唐納德，指他在2016年與一群俄羅斯人進行會面是不愛國及背信的行為。他又預期，特別檢控官米勒將會讓唐納德粉身碎骨。

根據白宮在周三發表聲明，特朗普認為，班農對他的當選毫無幫助，而他目前不再代表特朗普的支持者，只是代表他自己發表意見。

班農拒絕回應查詢。

消息人士指出，曾被稱為白宮前「右翼國師」的班農，在去年離職後，一直享有直接與特朗普通話的資格，但現時已失去有關資格。

被指從未預計勝選 特朗普斥班農喪失理智
2018-01-04

美國總統特朗普發表聲明，批評被他解僱的前白宮首席策略師班農被解僱時，不但失去工作，而且失去了理智。

班農在一本新書接受訪問時，說出大量爆炸性資訊，包括特朗普從未預計會勝出前年的總統選舉，只是相信獲得提名可以刺激個人品牌，以及獲得大量的機會。

班農在書中又認為，特朗普兒子小特朗普與俄羅斯人員，前年6月競選期間，在特朗普大樓的會面是叛國及不愛國，認為應該立即通知聯邦調查局。

班農指小特朗普晤俄方人員是叛國 特朗普指對方失理智
2018-01-04

一本即將在美國出版的新書，提到特朗普政府不少內幕消息，新書引述白宮前首席策略顧問班農說，包括特朗普兒子小特朗普，競選經理馬納福特，及女婿庫什納，在前年競選期間，在紐約競選總部與俄羅斯一名律師及相關人士的會面，是叛國及不愛國行為，指會面無律師在場，理論上應知會聯邦調查局。班農又說，不相信會面後，與會人士無同特朗普見面。

今次會議被揭發後，特朗普曾指示白宮發放消息，聲稱會面討論領養俄羅斯孤兒問題，事後揭發會面涉及俄國可能提供有關希拉莉的黑材料。

特朗普發表聲明，指班農被逐出白宮後失去理智。

班農新書大踢爆 狠批特朗普團隊與俄羅斯官員會面屬「叛國」行為

撰文：張子傑 最後更新日期：2018-01-04 02:31

白宮前首席策略師班農在一本新書中，披露白宮政權背後鮮為人知的事，當中特別提到特朗普競選團隊私下和俄國官員會面一事是「叛國」，更認為獨立檢察官米勒會為他們帶來巨大風暴。

美國總統特朗普（Donald Trump）競選團隊在2016年總統大選期間被指和俄羅斯官員會面，其後演變為至今仍被調查當中的「通俄門」事件，雖然他一直否認，但他身邊有「國師」稱號的白宮前首席策略師班農（Steve Bannon）在一本新書大爆驚人內幕，批評特朗普團隊和俄國人員會面是「叛國」行為，相信白宮將會掀起新一輪政治風暴。

美國傳媒人沃爾夫（Michael Wolff）在即將開售的新書《Fire and Fury: Inside the Trump White House》中，以超過200個跟特朗普和他的團隊及身邊的人訪問為題材，披露鮮為人知的細節。

根據英國《衛報》預先得到的章節內容，班農特別提到特朗普的競選團隊和俄羅斯律師塞爾尼斯卡亞（Natalia Veselnitskaya）在紐約特朗普大樓會面一事，當時有中間人向特朗普長子唐納德（Donald Trump Jr.）、女婿庫什納（Jared Kushner）和競選經理馬納福特（Paul Manafort）三人提出可跟對方會面，以獲取打擊競選對手希拉里的情報。唐納德在電郵中回覆：「我喜歡」（I love it）。

事件於去年7月被《紐約時報》揭發，唐納德當時表示會面沒實質意義，但班農在書中提到此事時，認為「三個競選團隊高層以為在特朗普大樓25樓會議室和外國官員接觸是個好提議——而且是沒有律師在場的情況之下」，指出三人「即使不認為這不是叛國或不愛國諸如此類， 你們也應該立即向聯邦調查局報案。」又補充，「即使要舉行會面，也應該在酒店和有律師陪伴情況下進行」。

另外班農提到白宮方面希望獨立檢察官米勒（Robert Mueller）可以盡快結束調查的如意算盤打不響，因為他的拍檔韋斯曼是調查洗黑錢的專家，而有消息指聯邦檢察官方面得到德意志銀行向庫什納借出數以百萬美元的紀錄，因此米勒隨時可以找到有力證據。

班農估計，今次的政治風暴將非常嚴重，更認為唐納德和庫什納等人是「坐在海灘嘗試抵抗五級颶風的人」。

今日 05:34

特朗普前競選經理 控特別檢控官越權

美國總統特朗普前競選經理馬納福特(Paul Manafort)入稟，指特別檢控官米勒(Robert Mueller)對他的檢控，是超越授與他的權限，因為涉及的事件是在馬納福特出任特朗普競選經理前的行為，與俄羅斯涉嫌干預美國大選無關。

根據馬納福特在周三提出的民事訴訟入稟狀，他是在自願協助米勒進行俄羅斯涉嫌干預美國大選調查下，向對方提供個人在2014年協助烏克蘭的政治顧問工作資料。有關資料現時卻成為他被撿控的證據。

馬納福特的代表律師認為，米勒的權限是調查俄羅斯涉嫌干預美國大選事宜，而今次檢控與上述事宜無關。

米勒的發言人表示，未有看過有關入稟狀，所以拒絕置評。

咁邊個會坐班農個位?

梗係陳云根啦仲駛問

FF，FB一定咁post :特朗普有求於我，習近平末日將至。

I will be announcing THE MOST DISHONEST & CORRUPT MEDIA AWARDS OF THE YEAR on Monday at 5:00 o’clock!

我睇佢 tweet 笑左
雖然D傳媒

真。白宮x 中南海座上客